艱辛與享樂

香港人大多有拼搏精神
辛苦勞累為咗日子過得好啲
為咗可以去下旅行 買下鍾意嘅嘢

咁其實係為咗享樂而辛苦拼搏？
定係經歷過辛苦先想再更辛苦地追隨 享樂？
咁未經歷過艱辛嘅享樂 又算唔算 真.享樂 ？

經歷過艱辛感受會更深
隨手可得既快樂好快會厭

唔需要咁離地用哲學角度諗
用番一般人心態諗自然會明白

咁姐係犯賤？

因為我覺得兩者關係微妙，互相影響。

其實係
比如話一般小朋友都應該會有成日扭阿媽食m記既經驗，但大過左有經濟能力之後就唔會因為一餐m記而有以前果種快樂

因為我覺得哲學係追求真理，有嚴謹既論證
但呢個更加似係一d人生經驗，冇既定答案

所以人生比哲學更深奧